@prefix affected_by_problem: <https://e-teachingorg.github.io/skos-vocabularies/www.e-teaching.org/etresources/e-teachingorg-vocabularies/affected_by_problem/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

affected_by_problem:
    a skos:ConceptScheme;
    dct:title "Problemtr채ger"@de ;
    skos:hasTopConcept affected_by_problem:ap_teacher, affected_by_problem:ap_decisionmaker, affected_by_problem:ap_support, affected_by_problem:ap_admin .
affected_by_problem:ap_teacher
    a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Lehrperson"@de ;
    skos:definition "Personen, die mit der Vermittlung von Wissen befasst sind"@de ;
    skos:example "Lehrende"@de ;
    skos:topConceptOf affected_by_problem: .
affected_by_problem:ap_decisionmaker
    a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Entscheider"@de ;
    skos:definition "Personen, die nicht direkt in die Lehre eingebunden sind, sondern die Rahmenbedingungen beeinflussen"@de ;
    skos:example "Hochschulleitung, Studiengangsentwickler:innen, Projektverantwortliche"@de ;
    skos:topConceptOf affected_by_problem: .
affected_by_problem:ap_support
    a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Support"@de ;
    skos:definition "Personen, die Lehrkr채fte bei der Durchf체hrung ihrer Lehre unterst체tzen"@de ;
    skos:example "E-Learning Zentrum/Hochschuldidaktik, IT- und technische Mitarbeit/Haustechnik"@de ;
    skos:topConceptOf affected_by_problem: .
affected_by_problem:ap_admin
    a skos:Concept;
    skos:prefLabel "Verwaltung"@de ;
    skos:definition "Personen, die mit Verwaltungsaspekten der Lehre betraut sind"@de ;
    skos:example "Personal, Justiziariat, Datenschutz"@de ;
    skos:topConceptOf affected_by_problem: .
